
\componentdescription{Configuration}
{
Stellt eine Sammlung von Optionen dar, die über einen Schlüssel abgefragt werden können.
Die Optionen werden den Argumenten, welche beim Programmstart angegeben werden, entnommen
oder gegebenenfalls aus einer Konfigurationsdatei geladen.
}
{
\begin{signatures}
	\item[Configuration(boost::option\_description* desc, argc : int, argv : char**)]
		Erstellt eine neue \type{Configuration} mit allen Einstellungen, die beim Programmstart als Argumente angegeben wurden.
		Außerdem wird eine Konfigurationsdatei geladen und die Einstellungen aus dieser übernommen,
		solange sie nicht schon als Argumente angegeben worden sind.
  	\item[get<T>(key : const string\&) : T]
    Gibt eine Option, welche über einen Schlüssel identifiziert wird, im angegebenen Typ zurück.
\end{signatures}

\paragraph*{Eingabeformat} \hfill \\
Argumente werden auf der Konsole hinter "`-{}-"' und dem Argumentnamen angegeben.
Zum Beispiel wird die Logdatei folgendermaßen angegeben:
\begin{quote}
> alacarte-server -{}-logfile log.txt
\end{quote}
Für alle Argumente gibt es Kurzschreibweisen, die nach einem "`-"' folgen:
\begin{quote}
> alacarte-server -l log.txt
\end{quote}
In der Konfigurationsdatei wird zuerst der Optionsname angegeben.
Nach einem "`="' folgt dann der Wert. Manche Optionen befinden sich in einer \textit{Section}.
Eine solche folgt nach einer Zeile mit dem Inhalt "`[Section Name]"'.
Zum Beispiel:
\begin{quote}
[server]
\\ logfile= log.txt
\end{quote}
}
{}
